[短故／偽溫馨]我係一個出租阿媽

我叫嫦姨，做咗三十年文員先俾人炒，做清潔洗碗我又捱唔住，

諗住搬間細啲嘅屋，慳番啲租，於是我喺討論區打「出租」。

點知出現咗個「出租女友」嘅Post，嘩，兩個鐘就收千五蚊，羨慕死我，
但係我五十幾歲人，出租阿媽就有我份。

果晚我無聊，就開咗個Post，
講笑咁問有無人想租阿媽，兩個鐘五百蚊。

發仔：「嫦姨，你識唔識煮飯？我想租四個鐘，帶女朋友上你屋企食飯。」

我呆咗，估唔到真係有生意，煮餐飯就一千蚊？咁著數？

發仔：「我女友成日催我結婚，我係咁拖，佢覺得我唔認真，
咁我咪帶佢見家長，等佢安心啲。」

我問：「點解你唔帶女友，見你真正嘅阿媽？」

「......我結咗婚，點可以畀阿媽知。」

果一晚，我唔單止要煮飯，同扮演「很喜歡未來新抱」嘅慈祥阿媽，

仲要講發仔嘅設計對白：「新抱啊，發仔成日話，想打拚多幾年先結婚。
妳唔好催佢住啦，佢都係想畀你最好嘅生活。
你放心，我認定你呢個好新抱，佢敢望一眼其他女人，我就唔認佢呢個仔！」

呢段戲真係聲情並茂，成功將一個包二奶嘅花心男，包裝成無腳嘅雀仔。

發仔非常滿意，事後畀多五百蚊貼士，
後來仲有三奶四奶催佢結婚，佢都係幫襯我。

我嘅生意愈黎愈好，亦有學生哥請我去學校見家長，
不過，幫襯得最多嘅，都係情侶檔。

待續...

FB連載：

吳小姐識咗個富二代，想同男朋友講分手，但又怕俾人唱嫌貧愛富，

就請我扮貪錢岳母，食餐飯，
由幾錢人工、住邊、租定買、戶口有幾錢，都質問得一清二楚，

再加多句：「你咁鬼窮，點襯得起我個囡？慳啲啦。」

男方無雞脾食之餘，過兩日吳小姐就提出分手，話阿媽（即係我）唔同意佢地拍拖，

否則我就死俾佢睇，吳小姐為咗孝道，唯有忍痛分手，

真係孝感動天，話說我連吳小姐全名係乜，都唔清楚。

男方好嬲，唔係嬲吳小姐，
而係嬲我呢個岳母，聽講佢仲寫咗篇文擺上網，

後來仲拍埋微電影，引來一眾網友譴責我，

唉，你地唔明，搵食啫。

好多人都認為，「見家長」就係代表承認另一半嘅地位，
甚至幻想見咗家長就唔會分手。

呢個美好嘅幻想，令我客似雲來，

講真，唔愛就會分手架啦，
愛情根本無保險線，就算你見過玉皇大帝都係咁話。

有人問，如果兜兜轉轉，最後對情侶真係要結婚，

結婚果日，真阿媽會出場，
咁女友咪會懷疑：「咦，我之前見過你阿媽，點解唔同咗人？」

唔係講笑，呢件事真係發生過......

有人問，如果兜兜轉轉，最後對情侶真係要結婚，

結婚果日，真阿媽會出場，咁女友咪會懷疑：
「咦，我之前見過你阿媽，點解唔同咗人？」

唔係講笑，呢件事真係發生過，我教咗新郎一個答案：

「我屋企情況比較複雜，阿爸花心，有幾個阿媽，
之前果個係細媽，呢個係大媽，
妳千祈唔好話畀大媽知，妳見過細媽，如果唔係大媽會嬲，妳扮無野啦。
花心真係好麻煩，我唔會好似老豆咁衰。」

一輪大媽中媽細媽，一次過滿足晒三個願望：

1. 解釋點解阿媽唔同咗。

2. 令佢唔會同真阿媽講，見過另一個阿媽。

3. 順手表明心跡，講自己唔會花心。

都話騙子嘅智慧係無限。

我以為，我下半世就係靠出租阿媽搵食，最多廿年後，升級做出租阿嫲。

直至我接到一單生意，
Shirley男友向佢求婚，Shirley知男友屋企有錢，好想敲詐一筆巨額禮金，

但佢阿媽係好清高，「嫁囡唔係賣囡」果種值得尊敬嘅女士，

所以佢就要搵我呢個，唔值得尊敬嘅騙子。

我認我係騙子，老實講，一個人無樣無學歷無技能，要兩個鐘賺千五蚊，
有乜可能唔踐踏吓道德底線？

「總之，無五百萬，我唔會同意Shirley嫁畀你。」

「媽咪唔好咁啦，我地係真心相愛。」

Shirley聲淚俱下，當得起最佳女配角，女主角當然係我啦。

「妳如果一定要激死阿媽，咪自己同佢結婚，唔使我同意架！」

Shirley望向男友，欲言又止，梨花帶雨：「我好希望......我嘅婚姻有媽咪祝福。」

男友無出聲。

呢場戲就咁結束，本來Shirley收唔收到禮金，
我完全唔在乎，只要我收足人工就得。

但點估到，三日後，果位男朋友上咗我屋企，
喺佢認知中，係我同Shirley嘅屋企......

待續...

「伯母，我諗清楚啦。您咁辛苦養大Shirley，依加我有能力，應該孝敬您。
呢五百萬您袋住啦，下星期三Shirley生日，到時我就畀個驚喜佢，話你同意咗。」

男友遞出一張五百萬嘅支票，無抬頭，Shirley點會話佢知我個名。

我拎住張支票，隻手有小小震：
「真係孝順仔，我一定會祝福你地，其實邊有阿媽唔想個囡幸福......」

生日、驚喜......
即係話，Shirley下星期三先會知，男友畀咗五百萬我。

我坐喺沙發，突然收到Shirley嘅Msg，嚇我一跳，原來佢係講：
「嫦姨你真係好，我阿媽唔理解我，日日嘈交，
你就溫柔慈祥，乜都支持我，仲好過真阿媽。」

係啊，阿囡，我連妳呃錢都支持妳。

點解我會好過真阿媽？

因為我唔係你阿媽，我可以睇住你做錯事、睇住你蝕底、睇住你去死。

不過有啲事，我同真阿媽......會有小小唔同。

待續...

500萬

騙子最好賺

故呢

完？

點解我會好過真阿媽？

因為我唔係你阿媽，我可以睇住你做錯事、
睇住你蝕底、睇住你去死。

不過有啲事，我同真阿媽......會有小小唔同，
例如我兌咗張支票，拎走果五百萬，番咗大陸。

匿咗一輪，似乎無傳媒提起呢件事，更遑論通緝我，

我小心翼翼咁番到香港，上FB一睇，見到Shirley已經搞咗豪華婚禮。

係啵，佢點敢講真相畀男友知？

蝕咗五百萬，好過蝕埋下半世嘅金龜婿。

呢五百萬，就當買個教訓......
唔係，係買個阿媽啦。

出租阿媽，
給你超越真阿媽的享受。

-完-

之前po漏咗一集，
FB上仲有其他短篇，希望大家鍾意

如果2016可以重來：
為咗買樓，我殺咗我全家：